---
aid: 9025
zid: 546151
title: "最新章节已出，西华可惜了···"
author: 原子光谱
date: 2014-06-11 21:36:33+07:00
lastmod: 2014-06-14 18:21:00+07:00
---

原子光谱 于 2014-6-11 21:36:33 发表了：

恩，果断被好圆吓住，叛变革命了······

再造神州的路上有多了一个小石子······

---

isdily 于 2014-6-11 21:43:21 发表了：

那就送袁子光合法调教好了……

---

The_Gungnir 于 2014-6-11 21:44:05 发表了：

叛变，绞死

---

忠于人类古尔德 于 2014-6-11 21:56:11 发表了：

_本帖最后由 忠于人类古尔德 于 2014-6-11 22:02 编辑_

有什么可惜的？ 忘恩负义之徒，自作孽而已。

倒是可怜了那些难民，刚有两天饱饭吃，这是招谁惹谁了？

---

忠于人类古尔德 于 2014-6-11 22:00:48 发表了：

赵引弓也是活该，都到这份上了，连点对西华的隔离措施都不做。更有意思的是，他经营了这么久，紧急关头，地方上居然没一个派的上用场的人，连个通气的都没有。

---

de9000 于 2014-6-11 22:06:14 发表了：

> 忠于人类古尔德 发表于 2014-6-11 22:00
>
> 赵引弓也是活该，都到这份上了，连点对西华的隔离措施都不做。更有意思的是，他经营了这么久，紧急关头，地 ...

这到是个 BUG，闹得这样沸沸扬扬，地方上以前交好的士绅应该早有通气的了。

---

de9000 于 2014-6-11 22:06:40 发表了：

> 忠于人类古尔德 发表于 2014-6-11 22:00
>
> 赵引弓也是活该，都到这份上了，连点对西华的隔离措施都不做。更有意思的是，他经营了这么久，紧急关头，地 ...

老赵又不知道西华背叛了

---

barbarrossa 于 2014-6-11 22:11:54 发表了：

自己作死，迫不及待去预定电线杆，到时候倒是可以和郝原挂隔壁了

---

孤独的骆驼 于 2014-6-11 22:13:40 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-11 22:06
>
> 这到是个 BUG，闹得这样沸沸扬扬，地方上以前交好的士绅应该早有通气的了。

bug 太多了，早就说，临高对杭州引公公的事，要不就增派元老和各方面人手，进行支持；要不就断了蚕种和机器，让引公公根本蹦跶不起来，当然后者的可能性更大。唯一不该发生的，就是将近一年的时间里，不闻不问，坐看事态的发展。

---

闪电战 于 2014-6-11 22:38:49 发表了：

对叛徒必须绞死

---

samoy 于 2014-6-11 23:10:13 发表了：

元老院怎么还不作出重要指示呢

---

仓鼠渣 于 2014-6-12 00:19:33 发表了：

郝元摇头：“你以为赵老爷只是一个人？错了。他的身后有着一群比现在的赵老爷更狂妄，更狠毒的人。他们什么也不怕。不畏天地，不惧鬼神，连宇宙洪荒的大道都不放在眼里。为了他们的目的，无所不用之极。到了那个时候神州陆沉，就会陷入比现在更黑暗的黑夜中，而且恐怕太阳再也不会升起来！”

为什么觉得西华知道的还没郝元知道的多呢？

---

CCCPISM 于 2014-6-12 00:22:28 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-6-12 00:19
>
> 郝元摇头：“你以为赵老爷只是一个人？错了。他的身后有着一群比现在的赵老爷更狂妄，更狠毒的人。他们什么 ...

求 187 章啊

---

农会 于 2014-6-12 00:27:09 发表了：

看了杭州篇，我开始怀疑马玉玉对人类的智商是不是有压制作用。

---

仓鼠渣 于 2014-6-12 00:38:14 发表了：

> CCCPISM 发表于 2014-6-12 00:22
>
> 求 187 章啊

百度……

---

宇文拔都 于 2014-6-12 00:46:25 发表了：

就算山庄被破引公公跑路西华也是会自杀的

引公公对西华有恩，西华帮助好圆攻破山庄是为义

恩义不能两全当然最后是一死报答引公公了

吹牛早就强调过了

---

de9000 于 2014-6-12 00:53:47 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-6-12 00:19
>
> 郝元摇头：“你以为赵老爷只是一个人？错了。他的身后有着一群比现在的赵老爷更狂妄，更狠毒的人。他们什么 ...

你忘记，好圆的有个帮手是姓苟的

---

党国心腹 于 2014-6-12 00:56:19 发表了：

小人物在大时代的悲剧&nbsp;&nbsp;身份暴漏后估计会被乡民骂死沉塘 尤其是这种有救命之恩关系和“主仆”名义的 中国 “忠孝” 观念可是非常强的。

---

仓鼠渣 于 2014-6-12 00:56:46 发表了：

> de9000 发表于 2014-6-12 00:53
>
> 你忘记，好圆的有个帮手是姓苟的

忘记苟少了……

等着看有没有窃听器。

---

宇文拔都 于 2014-6-12 01:00:27 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-6-12 00:56
>
> 忘记苟少了……
>
> 等着看有没有窃听器。

有窃听器就是神反转了……

---

仓鼠渣 于 2014-6-12 01:12:24 发表了：

> 宇文拔都 发表于 2014-6-12 01:00
>
> 有窃听器就是神反转了……

而且……确实这东西除了 500 众之外没人知道，很怀疑连临高参与监听的那票土著情报员都以为是首长的神器，具体从原理到使用方式如何预防等等没土著清楚。

如果这样分析，那赵通等人也不知道，受过情报训练的奉华倒有可能负责监听但不知道怎么找出窃听器。

窃听器作为一级管控物资数量肯定不会多，但作为情报站一个都没有就说不过去了。

恶意猜测一下，赵引弓现在心情越来越糟糕，眼看着西华背叛可能也是原因呢。

突然觉得西华真是再好不过的卧底了——她自己都当自己是好圆这边的，却不知道窃听器暴露了一切，而她能提供的情报里却没有赵引弓最大的底牌，因为连她自己都不知道赵引弓是元老院的人。

玩基于时代的信息不对称，这才是符合穿越者风格的做法呢。

---

knifers 于 2014-6-12 01:29:17 发表了：

> 孤独的骆驼 发表于 2014-6-11 22:13
>
> bug 太多了，早就说，临高对杭州引公公的事，要不就增派元老和各方面人手，进行支持；要不就断了蚕种和机 ...

&nbsp; &nbsp; 你这是开了上帝视角，从读者的角度看问题了。。

&nbsp;&nbsp;首先，这只是五百人的联合，而非一个牢固的行政组织。穿越众的组织架构其实是很松散的，元老干什么完全看其个人想干什么和擅长干什么。临高并无强力的行政和决策机构，执委会的用途是协商和调控，元老院也只是用来指示一个大概的方向然后确保大家没反对从而可以被执行而已。

&nbsp; &nbsp; 因而呢，如同之前回的那样。

&nbsp; &nbsp; 引公公搞这些大手笔并不一定非要元老院的通过。

&nbsp; &nbsp;首先引公公在江南建据点是被元老院允许的。然后招流民也是早就定下的计划。

&nbsp; &nbsp; 在另一方面，引公公身为一名元老，同时也是一名驻外地方长官，向后方某个部门要求调拨非管制物资，这也是符合规章的，并非一定要通过执委会和元老院。至于要求调一名元老来支援自己的建设，只要该元老及该元老所在部门同意，那就可以了。

&nbsp; &nbsp;所以对于这事，除非接到报告说大明要对杭州站武力打击了，否则大本营是不会有什么主动的应对的。顶多也就是接到引公公的求援后前去接应，以及杭州据点被毁掉后的报复并重建。

---

孤独的骆驼 于 2014-6-12 01:41:42 发表了：

_本帖最后由 孤独的骆驼 于 2014-6-12 02:33 编辑_

> knifers 发表于 2014-6-12 01:29
>
> 你这是开了上帝视角，从读者的角度看问题了。。
>
> &nbsp;&nbsp;首先，这只是五百人的联合，而非一个牢固的行政 ...

紫明楼之后，还只让引公公一个人主持杭州大局，已经是不靠谱了吧？

然后，一个人还要超出本职搞这么大一个摊子，就算不考虑他所做的对当地社会的影响，单纯从人力角度上讲，也是明显的作死吧？

而引公公玩的这些，依赖的是农业工业海军多个部门，经手元老有 10 个左右算不算合理？加上曾经前往杭州参观过的那一批，旁观目睹或口口相传的知情元老有数十上百是不是很有可能？

如果接近 1/5 的元老都知道了，执委会和元老院怎么会不知情？还把这种不知情的状态保持了差不多一年？假如知情，又为什么对其中明显的问题和危险没有任何的反应？

这些哪个能算是上帝视角？

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-6-12 02:32:09 发表了：

看标题，俺还以为吹牛又把妹纸写死了。。。。

最近这几个章节啊，引公公和好圆根本就是我知道你知道，我知道你不知道，我不知道你知道，我不知道你不知道。。。。。

---

huihen 于 2014-6-12 02:49:09 发表了：

我是第几次说了？赵引弓就是丑角，被土著日这种丢脸的事情最好就他一个人出现，其他 500 废都不出场

可劲让他作

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 08:07:21 发表了：

谁敢吊死西华我就跟他拼了，我已经忍够了我弟弟整天问我要尸体图片了·················赶紧给他个真尸让他消停一会·····················

---

x18999 于 2014-6-12 09:42:25 发表了：

阴公这几章实在是拉低大家的智商。。。

---

孤独的骆驼 于 2014-6-12 10:11:37 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2014-6-12 02:32
>
> 看标题，俺还以为吹牛又把妹纸写死了。。。。
>
> 最近这几个章节啊，引公公和好圆根本就是我知道你知道，我 ...

引公公可以是丑角，可其他的废废们不应该是傻瓜呀......

---

LilyWhite 于 2014-6-12 10:38:11 发表了：

> 孤独的骆驼 发表于 2014-6-12 01:41
>
> 紫明楼之后，还只让引公公一个人主持杭州大局，已经是不靠谱了吧？
>
> 然后，一个人还要超出本职搞这么大一 ...

杭州站建站之处，引公公要搞生丝生意这一套就已经向临高请示过的，当时临高方面的指示是先搞书店后搞生丝，什么叫超出本职搞这么大一摊？

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 10:55:54 发表了：

实话说真没啥可惜的，我弟弟表示尸体是不会被浪费的·················

---

Sinno 于 2014-6-12 10:59:41 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 08:07
>
> 谁敢吊死西华我就跟他拼了，我已经忍够了我弟弟整天问我要尸体图片了·················赶 ...

妹子你好~~~交个朋友么

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 11:02:04 发表了：

> Sinno 发表于 2014-6-12 10:59
>
> 妹子你好~~~交个朋友么

==|||

---

PanzerIVG 于 2014-6-12 11:07:14 发表了：

_本帖最后由 PanzerIVG 于 2014-6-12 11:10 编辑_

> LilyWhite 发表于 2014-6-12 10:38
>
> 杭州站建站之处，引公公要搞生丝生意这一套就已经向临高请示过的，当时临高方面的指示是先搞书店后搞生丝 ...

我好奇的是，引公公身边至少已经有一名女元老在协助养蚕，她（们）对日前的形势到底知不知情？如果知情，她（们）难道从来没有向引公公询问、建议或质疑过他的应对措施？她（们）为何不主动向元老院汇报杭州局势？

另外，引公公在申请调动特侦队时难道不需要给出具体理由？元老院在这之后难道还对杭州局势一头雾水或者熟视无睹？

---

Sinno 于 2014-6-12 11:09:58 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 11:02
>
> ==|||

来嘛，你看你都追着我回了好几个帖子了，别害羞啦

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 11:10:51 发表了：

> Sinno 发表于 2014-6-12 11:09
>
> 来嘛，你看你都追着我回了好几个帖子了，别害羞啦

不用，尸体就是我最好的朋友

---

Sinno 于 2014-6-12 11:13:20 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 11:10
>
> 不用，尸体就是我最好的朋友

妹子冰恋不好的。。。容易宫寒

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 11:15:32 发表了：

> Sinno 发表于 2014-6-12 11:13
>
> 妹子冰恋不好的。。。容易宫寒

只是因为我经常要面对尸体而已

---

Sinno 于 2014-6-12 11:18:52 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 11:15
>
> 只是因为我经常要面对尸体而已

How terrible。。。。

医科的么

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 11:19:19 发表了：

> Sinno 发表于 2014-6-12 11:18
>
> How terrible。。。。
>
> 医科的么

法医

---

Sinno 于 2014-6-12 11:24:47 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 11:19
>
> 法医

额那还是很容易出头的。。。将来写个宋慈之类的同人就大大有名咯。。。

我这种专业就完了。。。。

制服妹子我很喜欢啊。。。快来交友吧

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 11:26:15 发表了：

> Sinno 发表于 2014-6-12 11:24
>
> 额那还是很容易出头的。。。将来写个宋慈之类的同人就大大有名咯。。。
>
> 我这种专业就完了。。。。

完全不一样啊·····················古人怎么杀人的完全不能理解啊·······················而且身体基础也不一样··················

---

Sinno 于 2014-6-12 11:30:11 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 11:26
>
> 完全不一样啊·····················古人怎么杀人的完全不能理解啊········ ...

翻翻洗冤录啥的古代文献补补课就好了咯。。。

杀人手法自古以来就这点吧。。。古代应该比现代还单纯的多呀

---

哈罗哈 于 2014-6-13 15:59:29 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-6-12 10:29
>
> 哪里符合一贯的外派元老和临高的互动程序了
>
> 赵老爷算啥地方长官，连政权和基层组织都没有，郭大官人在 ...

赵公公怎么没求援？ 明明已经发报了。

---

哈罗哈 于 2014-6-13 16:02:50 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 11:26
>
> 完全不一样啊·····················古人怎么杀人的完全不能理解啊········ ...

身体基础不一样&nbsp; &nbsp;是什么意思？

---

PanzerIVG 于 2014-6-13 16:19:13 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-6-13 16:13
>
> 他发报都多晚了，感到山雨欲来自己这两把刷子实在糊弄不住了才急忙发一封求救
>
> 质疑的是整个危机酝酿过 ...

杭州应该至少还有一个女元老，很奇怪她（们）怎么不向临高汇报？难道是一直对局势毫不知情？

---

liuludehao 于 2014-6-13 16:28:17 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-6-13 16:23
>
> 要不是吹牛忘了……这很奇怪这是最近的剧情啊，大概是回临高了吧……赵老爷还说叫人家管理缫丝厂，但西华 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;说真的当初把人家一个有丈夫的妇女安排成自己的小妾，可以用类似于地下工作者组织上的安排的理由的说法。但是，赵老板平时玩的这些东西哪点有地下工作者的风范。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;说真的，这样安排，至少那位丈夫眼里就不会爽，以后等于是赵老板自己在元老院里树了一个敌人，而且还是一个有 2 票的长期家族世敌。

---

liuludehao 于 2014-6-13 16:30:48 发表了：

> PanzerIVG 发表于 2014-6-13 16:19
>
> 杭州应该至少还有一个女元老，很奇怪她（们）怎么不向临高汇报？难道是一直对局势毫不知情？

&nbsp; &nbsp;那位女士来主要是搞养蚕的，情报方面她压根没接触，最近几章连人都没看到，也许已经回临高了。

---

CIRAS 于 2014-6-13 19:00:15 发表了：

&nbsp;&nbsp;希望快快更新

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-13 21:28:23 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2014-6-13 16:02
>
> 身体基础不一样&nbsp; &nbsp;是什么意思？

譬如刚开始郭逸遇伏那一节里面萨琳娜检验乡勇尸体的部分我读了以后表示我对古人尸体的认识出现了一些不小的震动···············

---

isdily 于 2014-6-14 11:38:01 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-6-13 16:13
>
> 他发报都多晚了，感到山雨欲来自己这两把刷子实在糊弄不住了才急忙发一封求救
>
> 质疑的是整个危机酝酿过 ...

怎么听着跟当年博古等人扣住唯一一台给莫斯科发报的电台一路路数？

---

獭兔 于 2014-6-14 18:21:54 发表了：

> huihen 发表于 2014-6-12 02:49
>
> 我是第几次说了？赵引弓就是丑角，被土著日这种丢脸的事情最好就他一个人出现，其他 500 废都不出场
>
> 可劲让 ...

赵公公自己作死就罢了，干干净净来干干净净走别临死拉个垫背的牵累了别人就好。

---
